［乜撚野邏輯］指設計似天安門 民政處終止林村廣場項目

【明報專訊】前特首梁振英喺2013年《施政報告》中，提出向18區區議會各撥款1億，推行社區重點項目計劃，其中大埔區議會本來計劃用約5000萬元改善林村許願廣場嘅旅遊配套設施，建議興建一個永久戶外有蓋舞台，但舞台設計被形容似北京天安門，引起爭議。大埔區議員劉勇威噚晚喺facebook透露，收到民政處通知，「林村天安門計劃將不會開展」。

劉勇威同Emily講，民政處通知佢林村嘅社區項目計劃唔會開展，因此區議會下周會開會，討論係咪將5000萬元撥款，撥入改裝大埔官立中學作藝術中心嘅項目。民主黨大埔區議員區鎮樺及新民主同盟區議員任啟邦都收到民政處通知。

據了解，由於協作單位話唔做林村許願廣場社區項目計劃，因此政府都唔搞。據2015年區議會文件，原預計喺今年落成啟用。不過，由於民主派去年喺立法會財委會拉布抗爭，令到大埔區議會1億元社區重點項目嘅撥款無法審議。

似天安門有咩問題先

驚人去玩cosplay?

下面講左

係天安門拍片 諷刺六四
新佔領場地

大把野玩

政府主動停 project 有幾可

好似大陸本身有法律唔比

未必，大埔人不嬲有塞車之患，
你仲要搞個新旅遊點引更多車入嚟，
實會激起全民公憤。

怕社團用嚟搞閱兵

起咗應該日日大媽舞

話起嘅係政府 而家話唔起又係政府
關公憤咩事
議員只係單純收到通知

咁又cap左5000萬 跟住設計個天安門又唔知洗左幾錢
一陣再改又要錢 真係食水深到呢 又唔知拖返幾年起舊野就當起左

我意思係指政府SENSE到起會引起公憤所以停止，
當然呢個係我猜測，而家大埔區民主派議員得6個，理論上政府夾硬過係吹佢唔漲。

今時今日政府會驚公憤？
我覺得係政治敏感所以嗌停機會大D

我係政府就會照起,俾d泛民左膠港豬係個到打飛機搞佔領當抗爭,消耗民氣.

同感

你要理解呢個「公憤」唔係政治問題，
無論你係咩政治光譜都唔會想塞車，
政府想繼續搞分化，自然唔想民主派以明顯涉及公眾利益嘅嘢拉攏支持者，
當你理解政府嘅目的同香港人重視嘅嘢，就會知衡量過後係得不償失，
識玩政治嘅人，就係會將政治議題包裝到非政治議題。

依家既政府係唔怕民意
因為佢地知有錢就大把民意比佢買
會煞停一樣野一定係驚阿爺嬲豬

WOW version 6.4

大埔有成30萬人口，
你覺得每人要派幾多錢先令佢哋全部唔嘈吐露港塞車？
你入去大埔FB GP度睇下，差唔多日日有人嘈。

你都唔明玩法
二十萬人佔領街頭
政府係唔洗派錢比依二十萬人
只要派錢比另外一班人，製造佢自己既聲音
到時大條道理當你冇到

冷靜，當時個個屌佢嘥錢
而家唔起又個個屌
咁究竟點先滿意呀你地

你估當時無畀錢搞場大龍鳳撐呢單嘢咩？
佔領嗰時，普通市民的確會覺得佔領人士影響民生，所以搵啲爛頭卒撥下火都會有人和應。
同樣，你而家夾硬起啲嘢擦鞋，結果換來係阻住香港人返工，你哋唔屌死你先奇。
究竟你知唔知香港人CARE啲乜架？

On9
咁係咪塞車既地方就乜都唔洗搞？
入港島 夠塞啦

換作你係市民，想唔想返工又塞車、收工又塞車？
人哋起樓第一步都係諗交通負唔負荷得到，
貼地啲啦